［和你看］香港副學士／高級文憑的懶人包

已經開始咗嘅2020年文憑試，無疑係莘莘學子最重要嘅一戰，作為過來人，我想分享下如果成績不理想（未夠分入U），而想選擇副學士／高級文憑課程，應該點揀？

今日本尊就帶大家睇一睇，香港副學士／高級文憑的各大學院。

首先，你應該先諗一諗自己想讀邊一科，之後再選擇學院。

歷年來最受歡迎嘅三大熱門，一定係：
1.護理
2.幼教
3.工程

當然，唔係叫你哋一定要呢三樣，但你必須明白呢三科會搶崩頭。
而我個人建議，係跟隨自己嘅興趣，唔好理其他人講法，要讀你所愛，咁樣你先可以有動力讀好同有興趣了解。

其次，係點樣可以入番U嘅問題！好多人都擔心入唔番U，但其實你必須知道non-jupas嘅運作方法，同埋計分方法

不論係副學士定高級文憑，其實都可以入到U，但佢哋嘅區別，係在於前者要修讀與大學相似嘅課程，而後者則注重於實戰經驗與職場接軌。理所當然，普遍入番U嘅會係副學士課程學生，但高級文憑畢業後可以直接就業和擁有牌照，呢樣亦都係必須考慮嘅問題。

同時你亦要知道通過non-jupas系統入U嘅人，每年只有約5000上下！（包含first year in& third year in)

你會以第一年入學番U同第三年入學番U取決於你嘅成績（GPA)

以及當你嘅中丶英文未能達到三級或以上，你係必須去另外考兩隻試！

最後有關學院的決擇！

熱門排行如下：

副學士
1.HKCC香港專上學院
2.HKUSPACE香港大學附屬學院（太空人）
3.CCCU香港城市大學專上學院

高級文憑
1.IVE香港尊業教育學院（l大）
2.OUHK 香港公開大學（鯨大）
3.HKCT香港專業進修學校(港專)

優劣之處：
1:HKCC大本營於POLY U旁，於九龍有不少分校，普遍交通方便。同時所有HKCC學生可使用學生證通行香港理工大學（紅磡），並使用校園資源。而且HKCC已經維持數年作為最多入U人數的學院榜首，緊接第二位SPACE，雙方差距不大。

十分搶手，大量學生於放榜前已經通過conditioner offer預定位置，即場加入所剩無幾

2:HKUSPACE大本營於九龍灣，於九龍（較少）丶港島（較多）有不少分校，交通亦算方便。同時所有SPACE學生可使用學生證通行香港大學（薄扶林），並使用校園資源。作為第二名十分受歡迎，同時亦為港大親生仔，收分要求會更低。

要留意有部分課程要求學生在金鐘上課，不能在九龍灣上課，必須留意及問清楚！

3:CCCU大本營於九龍塘，即香港城市大學旁邊，交通方便。同時所有CCCU學生可使用學生證通行香港城市大學（九龍塘），並使用校園資源。同上，同時亦為城大親生仔，收分要求會更低。

4:唯一l大，l大萬歲，不解釋！

5:公開大學下的學院，學費較同類型為貴。但因課程流動性大及掛名OU而十分受歡迎
當中以犯罪學最受歡迎，因為可直接做白狗！

6:有較多的專業行業可就讀，為不錯的選擇。

打到巧累累，一時興起。
如有問題可於下留言。
如果覺得有用，記得幫推同打粒星記低
遲啲會出埋各科分析同時間分配之類
希望大家G持！
G持劫難，即係G持連登仔（你自己）！

有些少尷尬

太早出
DSE都未考完

依家出好似打擊人士氣

放榜先再講啦

become another person懶人包

agree

幾時報,點報,咩人先好報
全部未講

覺得自己中英文會炒就已經可以報定

咁快打擊佢哋士氣

聽聞hku space 入hku冇咩優勢

都入到hku仲講乜撚野優勢

我見樓主話有 想矯正番

放榜做同學一齊入asso

多數入city/hku，各佔22%，不過有冇優勢就唔知，至少文科唔覺有，同樣學科hkcc可能更好

cccu cuscs 同時有offer
邊間好
cccu 有interview
cuscs無直入

我自己覺得cuscs hd 幾好 老師又好人 又有心教
同學又nice 小班教學咁

不過要上番u一定要做最top 個幾個 意志力好重要 , 有大學interview 同老師講,佢會安排番mock interview 比你

同埋佢地好關心學生

唔係好明你下面兩句咩意思
可唔可以講埋咩科呀

呢兩間嘅話
正常會揀cccu
不過嚟緊好似冇得用city嘅設施
正式脫離本部
cuscs 十個人 可能得一個上得返u
差唔多係最伏嗰間cc

DSE繼續加油
可能直接入到u呢

你講吓你咩科
可以幫你分析下
不過比較建議你揀返hku space/hkcc

比較少見i大上返去
多數見都係hkcc/cccu sw hd
同埋sw呢一科好重視Interview

Agger
hkcc以前有asso界hku之稱

Hkcc 入poly係有壓倒性嘅優勢
Poly senior entry 有一半嘅位係收hkcc

係
特別係啲收好少位嘅科

cuscs你讀咩科?
講下升ugc, 1年top up, 境外大學y3 前路點樣

我讀tourism , 依家有poly SHTM offer
我有同學爆4, year 1 入左CU Hotel
升UGC 真係睇你有冇心,只可以話一分耕耘一分收穫, 你唔需要好叻, 但一定要好勤力.
全部都有得溫, 有得問到你識 你肯用心就會高分.
不過我哩科 sem 2 完左冇得放假,要完成500個鐘intern 之後即刻開sem

同埋要有7成出席率, 遲20分鐘當遲到, 30 分鐘當你冇出席 遲3次當1次冇到, 因為一班唔多人, 所以你冇得搵人幫你剔名, miss/ sir 親自點
你出席率唔夠/ 考試F 就比$5000 retake 啦

Top up 以前有同GU 合作,但今年冇左, 要自己出去另外報, 但今年其實你CGPA 有3 報恆大early round , 已經入到year 3 Mkt, 唔洗in

境外大學我剩係知日研好多人報,不過要親身去日本面試
如果讀日研哩間都幾好, 見到有人已經收到hku, cu offer
又有得去日本遊學之旅 係計credit
其他科真係唔知

btw, 間野個位置都幾偏同似中學, 行政又慢

CCCU 已經唔係城大個仔

由上年已經mark實cc marketing

咪撚入Poly HD

你啱

計畫通

但感謝你出post

寫定先
到時出多次

好柒撚牙

一步一步泥
打到巧累
聽日先算

基本上中英冇4食得屎

太空人真係辣殺

大家都是asshole仔
不用分那麼細

Cuscs真心辣殺
勿中伏

l大一定係最開心

基本上asso一定係HKCC

禾妖做poly仔

岩岩G

Ching sick bo

Agree，有中同讀緊
辛苦過做地盤
D assignment quiz密撚到癲

禾都係一時興起
太無聊

以你智商啱入

巧mean

請pin

唔想再有人成為受害者

佢今年考DSE仲周圍去唔入毅進咪益咗佢

日研面試之後多唔多人升上境外大學？

I大入u率最高一定係工程/IT

好少見到一個po講曬咁多間院校嘅分別
同埋幾客觀支持樓主

Diu nei lo mo
巴膠po條友

今年考DSE就咪撚出咁多街

巴打今年有冇報恒大

讀緊
利申 Bsex

Hkcc engine世界第一

HKCC!

又係你

咪撚揀hkcc嘅hd社工除外
升學難過asso 搵工又冇i大/poly hd咁著數

你知點解
乜真係咁好笑？

cccu冇左啦

樓主可唔可以介紹下LingU Asso (LIFE)
一間好低調嘅cc 但係可以同本部學生一齊住Hall，上莊（見到選lu su有個人都係asso嚟）
同埋好似有人2.7x都入得返lingu UGC

有冇人可以講解下呢間asso
係網上完全冇資料

淨係知有on9因為搭巴士要企就屌柒人地返工搞到架巴士冇位坐

同樓主一樣 不過係5年前銅鑼灣高清太空人
7年前無緣Jupas 考過retake 3年DSE炒曬
5年後經Non-Jupas U grad
入左公立醫院做Medical Lab 同 讀緊兩大Mphill
十年回望 一笑置之

寄諭各位太空人巴絲
「如果 再沒如果
是非對錯也勇敢去做我
留低過去回憶裡就算歷盡傷痕
曾經不屈那算 白過
來日就算再沒有力氣再虛耗
誰知道
願意花光一生不屈地 達到」

利申：Molecular武漢test 社畜

cccu 個升學數據明顯冇space同hkcc咁靚

LIFE係幾年前已經可以住嶺南啲Hall，一開始淨係可以住新宿同新新宿，但依家冇記錯所有宿舍都可以住
但係官網都係繼續寫LIFE唔提供宿舍
而由上年開始開放左比Asso同HD嘅同學上本部嘅莊，LIFE嘅同學已經同嶺南本部同學冇咩分別
唯一唔同應該係LIFE淨係可以用自己圖書館唔比用本部嗰個

2.7X上得返Lingu我未聽過
但2.9X就有，同埋LIFE都易上返Lingu，其他嘅多數升返恒管同樹仁
其他八大都唔多

如果想享受下U Life但升返嶺南冇所謂嘅同學1
LIFE係幾好嘅選擇嚟

我唔洗企㗎傻佬

唔知啦 淨係知某啲人無端白事又日日出街搞到其他人無位坐仲要屌柒人地返工搵食養家

Ching可唔可以share吓點入medical lab做
non-jupas入咗poly mls?
我宜家讀緊asso yr2 對呢行有啲興趣

即做

Thank

入警隊

工程好Q搶手

多謝G持

實行萬里路思想

含大D女巧正

HKCC

Ho勁！

Agree, asso一定係HKCC
HD一定係I大

巴打好詳細

想問下
hd讀電影
Gdp唔夠3
有冇機會讀到（假設唔係top up)
或者要補救咩先讀到

（張hd拎左幾年）

巴打毅力好勁

不過已經係第三
其他果D真係

禾唔要仔阿

禾係個肥籽

試吓報鯨大

Ching禁型？

咁係咪要讀夠4年先拎到？
因為己經出黎做左野好多年下

佢型啲

係咪相關行業？
有經驗可以用年資泥報學士課程

上莊有女食
真好

都算係
我再揾揾城大料先

唔該巴打

祝你become another person

心諗會唔會早左
放榜前一日先講啦

禾含組媽同組女都咁高質

你知點解仲咁講 講曬啦屌你
無端白事 屋企冇地方溫呀 on9

打擊唔到我

歲月不留人 已經冇乜感覺
賺到有突既請小朋友食飽飯着暖唔好凍親

留低TG/Pm 我可以簡單解釋一下

咁唔好屌人返工阻住你搭巴士啦

我幾時有屌人返工阻住我

2-3年左右

巧提子

Respect

電腦及電子工程入u率係咪最高？

SE最高
十個有九個都入UGC
平均，GPA係3.91

Polyhd悔終生，hkcc更稱心

Btw n賤仔，一係hkcc一係ive，完

容易讀嗎？
想知道下依科讀乜 thanks ching！

Asso hd入mls ？ 吹到咁大？

巴打好有心
G持

其實DSE考唔到入u 都唔洗死嘅
一定有辦法入得返
只係可能要讀多一兩年姐
亦都唔洗驚人話你走後門

英文2左就一定要考IELTS
但中文2左唔一定嘅
我斷腳yr1 hkcc 直上UST 冇考過

啱牙
記起禾恩師有句說話

可能人地條路直D快D
你條路曲D遠D
但係你可以享受更多沿途嘅風景
比其他人見識得更多

犀利

有冇ching報咗BU CIE SF
佢application number唔見有嘅？
我見其他申請 BU UGC嗰啲真係有application number
冇就點交文件？佢要人咁有no先交得文件否則failure
感謝大大解答

有陳龍生幫你寫recommendation letter
都算係親生仔福利

認真，就算考得唔好都唔好讀咩自資課程
Asso/HD hea住讀gpa過2.5就輕鬆上番SF，
勤力啲既過3.x又可以升番上八大
雖然non jupas都好講運氣，不過香港地真係唔會冇書比你讀
相反jupas直入SF你唔quit咁就四年，出到黎又唔夠本部既人爭
點睇都asso/hd比較好

asso狗話人廢

人地become咗another person

呢張圖前一兩年好似喺連登睇過
become another person
asso狗張dse cert咪又係廿分都冇

人地LS有5*

有撚用咩 咪又係讀阿蘇

人地quit牙蘇retake過一次

咁佢best5即係幾多分

唔g
淨係知佢quit牙蘇retake失敗再入返牙蘇之後走後門入咗city ef yr1

HD讀完上唔到U都係一種學歷嚟
ASSO 上唔到U = nothing

cccu 變左 uow

同埋hkcc 同 cccu 我都有讀

hkcc 會多人競爭 但係其實拎靚 grade 唔係太難 當年我讀 social science 都唔太溫書 hea 都有3.2x 但係知自己興趣唔大 後黎走左去cccu 讀環保 雖然呢科升學有d窄 但讀得開心
Cgpa都有個3.6 所以揀科首先睇自己興趣為先

個人意見 因為cccu 無左
我係推薦番 space 同 hkcc
bucie 就唔好啦 讀既野好雜

歡迎巴打Pm/留低其他聯絡方法 睇我既註冊編號, practicing certificate 及 HA 職員證。還大家一個清白，好唔好 ?

好呀 唔介意我睇埋你邊間畢業？

好懷念以前asso讀書 雖然辛苦同壓力大 但係學到好多野 之後入返UGC讀會計 之後入Big4後再走人 24歲揾32K 唔敢話多定少 但對一個asso仔黎講 已經算係咁 各位DSE考生加油

and i will delete some of you

？即係入左U就del左啲asso同學既contact？

佢應該del埋佢中學入唔到U個啲

條友on9啫

利申: 無del人 反而係入唔U果啲主動唔再同我/其他入到U既frd聯絡 其實有啲sad 一齊捱過兩年 一齊做project 最後無聯絡

人地become another person

想知Life可以咁唔出名
明明呢間先係最高性價比嘅asso

又鞭菜芯傑

鼓勵吓讀牙蘇既同學

Lingu本身存在感已經低
佢個仔更加唔會有人留意
同埋連登對life個評價好兩極化
我係揀都唔會冒險揀life啦

我錯 已睇proof 原來真係得

Poly hd悔終生 hkcc更稱心呢句金句黎

我覺得還好啦
至少冇啲咩本部睇唔起asso個d野

本身讀緊FD, 報左下年Ive sw
想問FD學歷有冇資格報其他sw hd?
有咩比較出名？

cccu賣左啦亦開始改名
今年入學好似唔再喺cityu上堂

校園內印傳單被沒收 城大稱涉香港伍倫貢學院學生
2019-06-11 HKT 23:27

立法會明日恢復二讀修訂《逃犯條例》草案，各界發起明日罷市、罷工及罷課。城市大學有學生懷疑在校園內印製有關傳單，遭學校保安阻止及沒收。

城大回覆查詢時表示， 事件涉及一名香港伍倫貢學院的學生。香港伍倫貢學院有其獨立管治架構及學務機制，不宜與城大混淆。城大已經聯同該學院的管理層與相關學生及學生代表溝通，事件已獲解決。

唔好入cccu
間野已經賣左
依家啲人無論學生定tutor都好廢
有fd讀緊 話啲tutor有時用中文教

官網仲係cityu喎

有部分program已經唔出cccu cert

cccu網址

poly hd大伏
話就話易升poly degree, 但chur到仆街，讀d野係degree level
升唔返degree, 會發現自已讀完degree，但無degree cert

我讀chem
Cc 3.8先有interview
Hku space 3.3

咁都冇優勢

Hkcc世界第一

入hd都不要入曬銀屎
不要令自己後悔

會考完讀毅進，工作左一段時間 。而家想進修讀HD 要點做？ 身邊朋友冇人幫到我。佢地都係做飲食業😔

10年前空大asso路過，入asso hd不可恥，最緊要升到u後都要繼續好好鋪排往後職業導向

好現實咁講，記住要以職業導向選返ug degree，搵到食為選科的首要目標，到時人工出黎未必有神科咁高，但都可以比三大頹科搵得多

人生就係咁
唔叻唔緊要
最緊要行啱路有計劃

仲推人去工程

你都讀過？

more牙

原來係咁

HKCC最稱心

BUCIE Asso好難

一定係hkcc啦，就算入hku機會多少少又點，由本來收1個—>收2個又點，你肯定果2個位會係你？揀HKCC入其他U機會大過太空人都唔少，所以一定係HKCC。

未考就傾HD Asso

係，y1真係走左差唔多一半，因為真係讀唔掂，我諗其他CC應該都差唔多情況掛。

我識2個人從space轉過來HKCC話hkcc雖然辛苦d但好值得，2個最後都有好結局

Hkcc business 易升u

腦魔icon好得意

以前啲tutor既房喺ac2 5樓
依家搬左去又一誠（好似係）
Ac2 office亦開始拆緊
你自己諗

唔講以為係Harvard Stanford mit
原來係city

唔好讀CCCU 賣左盤比UOW宜家唔係出city cert
HKCC/ HKUSpace 更稱心

利申: cccu grad左 1年

Lm

ive都有pt同ft嘅HD，可以上ive網睇吓

我識有個都係入u就變咗 become another person明明我攞offer先 仲鼓勵佢interview加油到頭來都似係利用我

幾多

攞到咩offer

3.3有offer都正常啦

如果成績唔好，但有5科合格，疊埋心水去做黑警好過啦😏

HKCC悔終生

有ugc offer好好架啦，好多人都冇

Data out 曬啦，cccu已經同city斷絕關係。再者，你嗰個熱門排行好有問題工程邊忽搶手
工程Gpa3.2就入返u啦

Uspace or hkcc啦你呢兩間都垃圾。至於asso的interview唔需要當真，比錢就入倒

Sorry，係asso界哈佛

I大要intern一定時數先比你畢業，其他u冇呢個規定，算係I大優勢

你邊間呀

cie?定你想報bu?
cie係慘d，人地4.5/4.3滿分但大學依然當係4滿分。

今年year1諗定出年報non ju
但係就算4滿分我去報non ju都係會同其他人4.5滿分嘅人一樣咁用原分計唔會計返我4.5滿分？

大學會adjust返

咁都好啲 嚇死我
多謝大家

唔係，應該話人地可以靠某D科4.5(A+)拉到變滿GPA4，即使佢地有D科得B/C。
但你地cie只有全部科都滿分4先可能等於人地滿分。即係話人地有個靠其他考得好的科拉到滿分的機會。
e.g 假設只有兩科，hkcc 的兩科(4.5+3.5)/2的cgpa都係4，而你地可能都有一科滿分(4+3.5)/2但只有cgpa3.75。
簡單講人地拉分容易好多。
大學基本上全部當4係滿分咁睇。

我明了
唔該哂你

全人發展

社工點揀好
得FD學歷

明愛或者I大

有冇人知太空幾時派offer

放榜後再去都未遲
非熱門科大把位

想問下non ju嘅gpa係計4個sem入面最高嗰個sem嘅分定加哂幾個sem嘅gpa再除開攞平均gpa
係咪間間唔同？

基本上係睇頭3個sem
所以year1一定要讀好

thx

大

想問下各位如果用OAA去報hkcc
正常幾時先知收唔收

我有興趣想知

再早啲係純CityU
15-18年以前係CityU+uow
依家係cccu+uow
詳細睇返172

我只有一句想講

商科HKCC首選，其他你自己考慮

廁所都係HKCC首選，大學都比唔上

推

而家就讀完cuscs個fd ，想問下佢個health Care hd升U率係點。

打電話直接問 我琴日打去太空嗰邊今日就收到offer